\chapter{Construção da Ferramenta~\label{chp:construção-da-ferramenta}}

A ferramenta construída neste trabalho, nomeada \textit{\textbf{tjscraper}},
foi produzida para ser capaz de extrair com qualidade
satisfatória~\todo{(Definir ``qualidade satisfatória'' --- em resumo: um
formato que dê de usar os dados para alguma coisa e que não seja ``grego'' para
alguém que não seja da área)} os dados especificamente do TJ do Rio de Janeiro
(TJ-RJ). As estratégias empregadas, portanto, levam em conta acessos que todos
os acessos serão ao TJ-RJ, ainda que visando a possibilidade de serem aplicadas
às páginas dos TJs dos demais estados.

\section{Ferramentas utilizadas~\label{section:ferramentas-utilizadas}}

\textcolor{blue}{--->> O que estás propondo para descrição de ferramentas
(Scrapy e SQLLite) será um pequeno parágrafo de uma Seção chamada "Ferramentas
utilizadas" no capítulo de construção da ferramenta. Não vais descrever nenhuma
delas com detalhes, pois são ferramentas simplesmente usadas para contruíres
teu trabalho. Isso não se detalha porque não são "conceitos". Ferramentas mudam
de versão, saem de linha, ficam obsoletas, perdem valor, etc, portanto, não se
descrevem em detalhes.}

\todo{%
    Esta seção deve ser uma descrição das ferramentas mais relevantes que foram
    \textit{utilizadas} no trabalho, i.e. as dependências (bibliotecas,
    linguagem de programação).
}
\begin{todolist}
    \item Scrapy
    \item SQLite
    \item \ldots
\end{todolist}

\section{Organização geral}

\begin{todolist}
    \item Explicar a construção da ferramenta como CLI, biblioteca e como
          aplicação Web;
    \item Diagramar módulos;
\end{todolist}

A ferramenta foi projetada como uma biblioteca de \textit{software} acompanhada
de duas interfaces de usuário~\footnote{Neste ponto, ``usuário'' refere-se a
alguém que não esteja utilizando a ferramenta como uma biblioteca de código, e
sim como aplicação.}: uma aplicação de Interface de Linha de Comando
(\textit{ILC}\footnote{Comumente referenciado com a sigla em inglês ``CLI'', de
``Command Line Interface''.} e uma aplicação de servidor Web.

A ILC tem como objetivo permitir o uso de boa parte dos diferentes recursos da
biblioteca em um terminal para a execução tarefas pontuais, como exibir
informações sobre estado atual da \textit{cache}, iniciar um processo de
extração, ou mesmo iniciar uma instância de servidor Web da ferramenta para
fins de desenvolvimento.

O servidor Web é destinado ao usuário que queira uma interface de simples
acesso e uso da ferramenta, primariamente focando na obtenção de dados dos TJs
com os recursos que não estejam disponíveis nas páginas oficiais dos TJs
(descritos na~\todo{Referenciar Seção}), tendo em mente como público alvo
jornalistas.

\section{Estratégias de extração}

O TJ-RJ possui rotas e subdomínios que dão acesso aos mesmos dados por vias
diferentes. Delas, foram elaboradas estratégias para extrair dados da rota que
os fornece em formato HTML~\footnote{\todo{link da rota HTML}}, conhecida antes
da produção efetiva da ferramenta, e da que os fornece em formato
JSON~\footnote{\todo{link da rota JSON}}, encontrada durante o processo de
produção e portanto implementada posteriormente. O formato HTML é apresentado
como uma página de consulta para um usuário comum, enquanto o formato JSON é
um conjunto de rotas que implementam uma API Web.

A extração, em todos os casos, leva em conta a busca pelo número do processo.
Foi escolhido esse campo de busca por conta do domínio de valores válidos ser
limitado e conhecido: números de processos são dados seguindo os formatos
numéricos fixos unificado e antigo, respectivamente
``NNNNNNN-NN.AAAA.N.NN.NNNN'' e ``AAAA.NNN.NNNNNN-N'' em que ``AAAA'' é o ano
de criação do documento do processo e cada ``N'' é um dígito de 0 a 9, logo é
possível encontrar todos os processos apenas fixando o ano e testando
diferentes combinações para os demais dígitos. Outros campos, como nome das
partes por exemplo, possuem uma abrangência de valores muito grande e difícil
de se conhecer em sua totalidade ou, nos casos como a busca por Sentença, não
são capazes de, mesmo exauridas todas as combinações de valores de entrada, dar
acesso a todos os processos registrados.

\subsection{Estratégia inicial: extração HTML}

\begin{todolist}
    \item Iniciar descrevendo como um usuário comum faz uma busca por número do processo.
    \item Descrever a situação inicial das páginas do TJ-RJ;
    \item Ressaltar dificuldades com páginas diferentes, fornecendo links para
          exemplos --- para fins de reprodutibilidade, o link será uma cópia
          para um .html salvo no repositório do código da ferramenta, na pasta
          de ``samples'' (amostras);
    \item Explicar como Scrapy foi utilizado.
\end{todolist}

Para extração das rotas do TJ-Rj que fornecem seu conteúdo no formato HTML, a
estratégia é semelhante a reproduzir o acesso de um usuário comum ao efetuar
uma busca.

\review{A rota de Consultas Processuais
unificada~\footnote{\url{http://www4.tjrj.jus.br/ConsultaUnificada/consulta.do}}
exibe uma página que permite a busca por processos por ambos os tipos de
numeração.}

% :)

\begin{minted}[autogobble]{html}
    <tr>
      <td class="info" valign="top" nowrap="nowrap">Assunto:</td>
      <td valign="top">
        Crimes de Tortura (Art. 1º - Lei 9.455/97) E
Prevaricação (Art. 319 e 319-A - CP) E Usurpação de função pública
(Art. 328 - CP)
      </td>
    </tr>
\end{minted}

\subsection{Estratégia alternativa: varredura com API JSON}

\begin{todolist}
    \item Iniciar descrevendo a relação entre parâmetros de busca da busca HTML
          e as rotas como \texttt{/por-numero/}.
    \item Expor sobre a existência de múltiplos sub-domínios do TJ-RJ;
    \item Complementar com a falta de documentação da API do TJ-RJ (forma de
          operação descoberta na base de tentativa e erro);
    \item Explicar rapidamente sobre a filtragem dos campos;
\end{todolist}

\section{Estratégias de aceleração de consulta}

\todo{%
    Para cada estratégia, nomeá-la para referenciar na parte de resultados
    demonstrando os ganhos de aceleração. Nesta seção, não tomar conclusões
    sobre ganhos, apenas enunciar e explicar como as estratégias funcionam e
    por que elas foram decididas dessa forma.
}

\todo{%
    Na seção de resultados, comparar um cenário base (sem aplicar as estratégias) com:
}
\begin{todolist}
    \item Apenas uma das estratégias aplicadas (fazer para cada estratégia);
    \item Com todas as estratégias aplicadas.
\end{todolist}
\todo{%
    A hipótese lançada é de que o maior tempo desprendido é com IO (e não
    processamento das requisições).
    A conclusão deverá confirmar essa hipótese demonstrando que com a redução
    (através de caching e através de requisições assíncronas) do gasto com IO o
    tempo de consulta se reduz de forma diretamente proporcional.
}

\subsection{Requisições assíncronas}

\subsection{\textit{Cache} dos resultados}

\begin{todolist}
    \item Justificar a necessidade de \textit{cache} para os resultados: em
          resumo, requisições, sejam de um mesmo usuário ou de usuários
          diferentes, podem muito bem conter uma intersecção dos processos que
          serão buscados.
\end{todolist}
